---
title: Excel 技巧总结
category: 知识分享
tags: [Alpha]
author: JQiue
article: false
---

1. 列宽或行高一致：选中边缘要调整的所有列或行，选择其中一个进行大小调整，其他就会自动变成一致
2. 自动递增：选择需要递增的列，末尾是数字则会自动加1填充，可以根据两个单元格的数字差距进行隔数递增，如果不想递增1，则可以选择两个单元格，word 会根据两个单元格的数字差来递增
3. 冻结窗格：常用于解决行或列过长而导致看不到标题信息，在“视图”选项卡中使用冻结窗格功能，需要选中行或列，从下一行或列开始冻结
4. 分割视窗：常用于对比不同行之间的数据，在“视图”选项卡中使用拆分功能，选中行或列，从下一行或列开始拆分
5. 排序：在排序时不要选中所有的行，否则会造成数据混乱
6. 分类排序：可以自定义排序来实现归类排序
7. 自定义序列排序：自定义序列排序可以根据规则来排序
8. 筛选快捷键：ctrl + shift + L
9. 文本筛选：可以根据一些关键字来实现模糊筛选
10. 色彩排序：也可以根据单元格的颜色进行排序，前提是必须上色
11. 切片器：可以更加直观的筛选数据
12. 条件格式：可以根据筛选条件来格式化单元格样式，必须选择所有列或行
13. 根据生日计算年龄：公式“=DATEDIF([@生日], "2017/1/1", "y")”

<!-- more -->